.. title:: ウキャスコンバーター

.. index::
    single: Android Apps;Ucas Converter
    single: Android Apps;ウキャスコンバーター

ウキャスコンバーター（Ucas Converter）
======================================

| 謎言語ウキャスをAndroid上で読み書きするためのアプリです。
| ウキャスをAndroidで表示すると、通常は文字化けする（通称：豆腐）ため、独自フォントを搭載しています。
| （一部非対応の文字があります。非対応の文字の場合は豆腐になります）
| ※ウキャスとは：参考リンク： `ᗅᐷᒷᐷᕕᐷᔹᐓᕀᐓᕶᐓᕌᐓ (謎言語ウキャス) - ゆろよろ日記 <http://d.hatena.ne.jp/yuroyoro/20110713/1310557353>`_

主な機能
--------

- 日本語→ウキャスのエンコード
- ウキャス→日本語のデコード
- エンコード／デコードした文字列の共有
- 他のアプリから共有された文字列のエンコード／デコード

プラグイン機能
--------------

- twiccaツイート表示プラグイン
    選択したツイートの本文をウキャスにエンコードできます
    選択したツイートがウキャスで書かれている場合、ウキャスから日本語にデコードできます
- twiccaツイート編集プラグイン
    入力したツイートをウキャスにエンコードできます
    入力したツイートにウキャスが含まれている場合（非公式RTの場合等）、該当文字列を日本語にデコードできます
- Simejiマッシュルーム
    マッシュルーム対応のIMEから呼び出すことでウキャスを入力できます

ダウンロード
------------

`Google Play <https://market.android.com/details?id=jp.sumasu.ucasconverter>`_ からダウンロード、インストールしてください。

.. image:: /images/get_it_on_google_play.png
    :target: https://market.android.com/details?id=jp.sumasu.ucasconverter
    :alt: Get it on Google Play

関連リンク
----------

- `ウキャスコンバーターリリース - sms日記 <http://blog.livedoor.jp/ryosms/archives/5612685.html>`_
- `ウキャスコンバーターアップデート - sms日記 <http://blog.livedoor.jp/ryosms/archives/5883551.html>`_
- `ᗅᐷᒷᐷᕕᐷᔹᐓᕀᐓᕶᐓᕌᐓ (謎言語ウキャス) - ゆろよろ日記 <http://d.hatena.ne.jp/yuroyoro/20110713/1310557353>`_

更新履歴
--------

    =========  ============  =========================
     version    公開日        更新内容
    =========  ============  =========================
     1.0.0      2011/12/27   | 公開開始
     1.1.0      2012/02/16   | マッシュルーム機能追加
                             | バグフィックス
    =========  ============  =========================
